# 株価時系列分析
## 動機
- 船便のトレースができれば株の値上がりを先読みできるのではという森田さんコメントで"株価"に注目．
- 株価予測できたら資産増やして会社（社会？）から降りることができる．
## 課題
- 学習に使う入力情報は何を入れる？
    - IRやニュースから情報を持ってきてもすでに遅い．
    - 情報の定量化ができない．
- 変動がシャープすぎて，予測データも変動が大きい．
## 方法
- 個別銘柄からスタートする前に日経平均を予測．
    - 学習データは過去の株価のみとなるのでシンプル．
- 回帰（ランダムフォレスト）と時系列分析の2つを手法として試してみる．
    1. 時系列分析：ARIMAモデルによる株価予測.ipynb
    2. ランダムフォレスト：Stockprice_randomforest.ipynb

     
